【存在主義簡介】為何有人害怕自由

我地channel其他影片：
法學理論

社會契約論

推

fol咗巴打你

多謝手足支持

巴打留咗言搵咗你幾次都無覆我

Hi, telegram搵咗你了

會唔會講多啲卡謬嘅哲學？

多謝支持

其實呢個頻道面向大眾，所以，如果太深入講，可能大家未必有興趣。
例如存在主義基礎的現象學，影片中完全提都唔提。
所以未必會深入講卡繆了。

push

sub左keep住俾like
幫手推下先

like咗內容但旁白咬字發音要改善下

多謝意見，會繼續改善。

字幕都有錯別字/錯字
要較對下

會唔會講下利維坦，所有人對所有人

都有咁樣的想法。因為中國現在就是利維坦。

good

會唔會講尼采?

尼采的奴隸道德及主人道德，我覺得對香港很應景。之後會有一集探討。

存在主義幾時有講自由係痛苦？

同埋點解唔講bad faith個問題？

唔記得樓主只係識講多謝支持

為存在主義下一個定義已經係好困難/甚至係錯。
[存在先本質為存在主義既要旨]係沙特明確咁講，但呢個命題已經唔係每一個被歸為存在主義既人所認同(但又不無道理)
如果講自由係痛苦既，的確唔少存在主義既人會咁認為(但其實係古希臘時代已經呢種講法，唔係存在主義所開創，)我諗海德格講選擇可能性而帶黎既罪咎感。
或者卡謬 沙特 梅洛都有提及相近既講法
當然，我唔覺得[自由係痛苦]係存在主義既共通點

自由係痛苦定自由背後所帶來個責任痛苦？

對海德格黎講，自由同選擇既痛苦係黎自人自覺[人]既有限性同虛無性。人既存有係可以作出選擇，但每一次選擇都係獨一無二而不可重覆，並且要放棄一個選擇既其他可能性，並且人最終都要面對[死亡]從一種偶然成為必然。
人可以嘗試逃避呢種放棄其他選擇同面對死亡既痛苦，但人又係有良知既存有，放棄選擇會因為良知而帶黎罪惡感。人亦避免唔到呢種自由帶黎既痛苦。
所謂既責任如果係講一種外在同對象化加施於一個人既標準，咁實際上呢種責任唔係海德格所講帶黎痛苦既罪惡感。因為人去實踐自由都係為左回歸本我 使一個人既存有成為真實，但唔係為咗咩道德同所謂責任。

好簡單咁講，係自由imply左痛苦。而唔係你講既後者

我都係拾人牙慧咁講，唔敢教人。

咩黎

講得唔算好，唔好怕人地唔願意聽太長篇大論，否則啲人好易誤會左啲哲思

但係如果跟沙特個套，自由背後其實係責任。

Bad faith (French: mauvaise foi) is a philosophical concept utilized by existentialist philosophers Simone de Beauvoir and Jean-Paul Sartre to describe the phenomenon in which human beings, under pressure from social forces, adopt false values and disown their innate freedom, hence acting inauthentically.[1] It is closely related to the concepts of self-deception and ressentiment.

If, however, it is true that existence is prior to essence, man is responsible for what he is. Thus, the first effect of existentialism is that it puts every man in possession of himself as he is, and places the entire responsibility for his existence squarely upon his own shoulders. And, when we say that man is responsible for himself, we do not mean that he is responsible only for his own individuality, but that he is responsible for all men. The word “subjectivism” is to be understood in two senses, and our adversaries play upon only one of them. Subjectivism means, on the one hand, the freedom of the individual

我係跟佢呢篇文黎睇。

有啲好奇樓主既學歷我見佢好似想搞哲學普及(雖然另一方面係好牽強咁拉落政治議題)得罪講句，好教壞人咁

存在主義係講你可以為每一個選擇做決定

但你必須為呢個選擇負責

而點解咁痛苦做選擇係因為

他人即地獄

因為你要做每一個選擇都會諗到其他人既睇法或行動而左右到你既決定

所以如果你係為每一個選擇負責任既話或無視他人就係有絕對既自由，但好難做到

呢到先係個主義個painpoint

其實好多哲學概念都可以independent咁睇，但係樓主硬係要將佢套用落政治

唔係深入先好睇咩
太表面好多 channel 都有做
加上google下就有

支持巴打講解啲deep d既topic

Followed and shared! 高質👍🏻

Seen. Recommended for others!

校對

套用政治無問題，而且存在主義係發展出好多政治觀。台灣俾人屌得最多既女權主義就係繼承自西蒙波娃 沙特 呢啲存在主義者既思想，講女性既主體性，客體化咁。去到物化等等既觀念都唔係傳統既解釋咁。如果唔去深究少少，就會誤解呢班女性主義者。(雖然我都係反呢班人，但佢地既理論好完整，比普遍反女權人士高質好多)

存在主義唔講政治先係一種浪費囉

正！演繹得既簡單又清晰

屬於香港人嘅書店

好正👍🏻加油！

推呀

不如講下政權點樣虛構刻下既迷思, eg 資本主義

good idea

唔係唔可以講，但係佢要先將一門哲學思想講清楚先再套用。
如果你拎沙特黎反中國都幾好笑，因為沙特本身就好支持馬克思主義，或者講佢根本就好左。

你岩，但乜你覺得中國係馬克思主義?我都懷疑你五毛了

其實當時係巴黎既知識分子真係覺得係，沙特本人就好支持毛澤東思想，甚至成個巴黎知識分子界都好buy馬克思主義，你睇chomsky d comment就知。你用今日中國黎睇佢地緊係唔係馬克思主義。好心唔好成日有人反對就屈人五毛

I appreciate the effort you have put in this video. The animation is good. However,

I think the central spirit of existentialism is that, "within that depth of nihilism and despair, the wisdom to cope with it can be found." They make the opponent of their view as strong as possible, and within that, they extract the strongest possible case for why human being can overcome nihilism and suffering.
Anyway, what you are proposing seems to be, either follow existentialism and be a hero, either don't follow existentialism and be a slave.
"there are someone in the society who is bad, evil, stupid, willfully blind..." It's like you are oversimplifying the reason that people don't live an authentic life. Sure some of them are lazy, stupid and evil, but the proper message you should give to people is that "human being can be more they are, they can be more than they are that despite life is full of suffering and limitation, we are still capable of extraordinary feats."
I don't think you video is showing enough understanding for why people don't follow existentialism, that includes the fear of responsibility, laziness and the actual, real propensity to fall into the mindset that we are useless, weak and unfree. These are real issue and need more exploration.
This is the impact of the video on me, I find it unconvincing, forced and unpleasant. But I do appreciate the effort you have put in and the desire to make the world a better place.

that's why Kierkegaard purposed leap of faith but after Nietzsche had murdered God, we are left with ourselves and solitude.

多謝你的意見。但我影片並沒有說，不依從存在主義就是奴隸。實際上，存在主義本身有許多具有爭議的地方，不依從存在主義當然並不一定就是奴隸。
會變成奴隸的原因，是人缺乏思考能力及意志力。而呢兩樣野完全可以通過後天的努力去實現。但正如影片所講，有人就是不願意去做，所以變成奴隸。
你認為我唔應該只係指責，而應該鼓勵這些人擺脫奴役。你有道理。這些人只要願意承擔起自己的自由，當然我是無任歡迎的。
但「愛的鼓勵」呢樣野，我相信有社工、有牧師、有更多有愛心的人可以去做。咁就讓我做丑人、做紅臉，去攻擊他們吧！呢班甘願受奴役的人，一方面有人給予「愛的鼓勵」，另一方面又有人攻擊他們，相信可以進步得更快。

Sub咗，幾撚正，加油啊！

CLS左
對呢方面既內容不嬲有興趣但外國嗰啲又唔想睇
覺得語氣同語速可以改善 令人好似聽故仔咁 或者可以留低多啲反思問題
利申 我琴晚一睇完就睇埋Channel其他片加油啊

多謝你意見，一定繼續改進。

其實睇樓主d post同channel就知好多人都鍾意速食。

我都想開返檔講哲學 不過唔想做速食野

其實都幾矛盾，唔做速食其實唔使開檔講哲學，咁當然非台兄個目標未必做普及，但其實做普及都未必要速食，你有興趣認識哲學而家上網根本勁多資源，五夜講場，哲學雞蛋糕呢d大把高質過樓主。

樓主個重點只係執住一小部分哲學概念黎做政治批評，都唔講兩者個聯繫其實九唔搭八。

好唔鐘意啲人成日話 講得深入 大家未必有興趣

當然，一野講好深，好抽象嘅哲學 梗係冇乜人理
但自己劃咗條線，局限咗係度講啲哲學 abc
一定走得唔遠
網上太多呢啲哲學幼兒園
係得立場科哲搵學者寫文 叫深入啲
唔係話個啲搞哲學 abc 嘅人一定做得差
但其實好無癮

樓主太急成 目的其實都係評論政局之類但對哲學認識又略微膚淺同有啲錯誤咁
我對速食唔反對，不過對呢飯無興趣，深究都無乜意思。但我真係對樓主既水平不敢恭維

最重要係佢對其他人評論既態度太差了連呢啲學術野都要圍爐

你可以唔理既唔口層次唔同市場

重點係速食都有d好quality過樓主d content。
唔係樓主無付出，但係要簡化一個哲學理論本身背後要大量閱讀，唔係捉到個思想入面同時局有d類似就借題發揮，其實咁樣好誤人子弟。
當然讀者都有責任，見到樓上有有個comment話唔想睇外國野，但其實好多channel都做得好過樓主。